平機會強烈譴責《蘋果日報》報道使用污名化標籤「武肺」 保留追究權利

平機會發聲明，指《蘋果日報》網上版在14日晚一篇關於「疫苗氣泡」的報道中，引述該會回應時使用污名化標籤「武肺」。平機會對此錯誤引述予以強烈譴責，並保留一切追究的權利。

平機會表示，有關標籤早於2020年初被世界衛生組織停用，並對今次疫症正名為「2019冠狀病毒病」，但《蘋果日報》及本港極少數其他人士卻不理會世衛決定，繼續使用此一污名化的標籤。

平機會認為，在世衛今次疫症正式命名為「2019 冠狀病毒病」後，所有其他名稱（例如武漢肺炎、功夫流感、中國病毒等）就再沒有繼續使用的需要，應該立即停用，因為這些非正式的名稱已毫無實際意義，只會產生污名化的效果，製造歧視、分裂及仇恨。西方國家目前有「Stop Asian Hate」運動，緣自部份人基於「武肺」和「中國病毒」而仇視亞裔，甚至作出暴力行為，情況令人痛心。

平機會重申，該會一貫提倡共建公平共融和沒有歧視的社會，希望傳媒及各界亦停止採用分化性或歧視性的語言。

戰狼平機會

咁曱甴又叫得？

繼續用武漢肺炎

幾時追究台灣?

慳啲啦 死賤種
就係因為支那拒絕承認武漢肺炎責任
攪到拖埋其他亞洲人落水

叫香港腳又得？

武肺

德國麻疹

歧視邊個？

又話香港人係中國人嘅
歧視返自己都唔得？

武漢肺炎
中國病毒

英國變種病毒點計

點呀武肺

日本腦炎

南非變種點計？
曱甴又點算
你平機會食屎啦

日本腦炎 德國麻疹？？？？？

當年豬流感咪又係咁但政府堅持用喎

用撚左成2年 依家先黎講

好的 武漢肺炎

咁你又叫人英國病毒

武漢起源唔叫得武漢肺炎？
數典忘宗？

支那武漢肺炎

平機會垃圾機構嚟😂😂😂

譴責咗六號未

Stop Asian Hate
平時又唔見你跟到咁貼

日本腦炎 : 1871 乙型腦炎病毒病
德國麻疹 : 1814 風疹病

拉埋其他野黎講
證明平機會寫手學識左無限上綱
叻仔

香港腳平反未？支機會

而家777擺明殘疾歧視/中傷，平機會是咪打算扮睇唔到

武肺唔得
英國變種武肺就得

港共準備郁蘋果日報啦

中國武漢肺炎

應正名支那肺炎

西班牙流感

袁國勇涉及 與中共軍方實驗室合作 製造生物武器-武漢肺炎

袁國勇製毒

改叫美國肺炎咪唔會話歧視囉

無聽過人唔係叫武肺(外國人叫covid除外)

仇視亞裔唔係因為個病毒名，
而係因為支共隱瞞疫情，令到全球大爆發。

收皮啦 平雞會

咁崇洋媚外得唔得㗎

武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺

叫黑暴又得? BLM

原來美國肺炎、美國新冠肺炎、美國軍人運動員肺炎係平等機會委員會認可既

斯德哥爾摩候群症

香港腳

武漢肺炎 中國病毒

又極少數呀？

China Virus
CCP Virus

平機會係武漢機構？

幫香港腳平反未？正名係咩？

武漢肺炎

武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎

武肺有無寫入黨史
呢加要學習黨史喎

上年一二月明明成個支國都叫緊武肺
點樣污名化？

請正名：中國湖北省武漢肺炎

原本已經唔記得左起源於武漢
做咩又要提返人

推呢個

曾任監警會秘書長的朱敏健表示，對於前線警員以歧視性的「曱甴」字眼罵示威者及市民，平機會近日收到相關查詢。他認為有關字眼肯定不恰當，討論事情應以事論事，避免用不當比喻，但涉及昆蟲或動物的不恰當稱呼，似乎沒違反歧視條例內容，平機會無法跟進

叫人曱甴 去人性化又唔出聲？

日本腦炎，西班牙流感？
屌你老母你唔出聲？

中國平機會

日本腦炎？

香港腳呢？？？？

好呀武漢肺炎

隨街問個個都會答係武肺啦

中國人病毒
支那人肺炎

冇問題
中共病毒

中國湖北武漢肺炎

咁姐係有冇犯法？

「新冠肺炎」都唔係WHO認可嘅正式名稱喎
平機會幾時追究CCTVB？

武肺肺炎、武肺疫苗，都係客觀事實。

但係叫UK variant又得wor

武漢為來源地的新冠肺炎

簡稱武漢肺炎

Now新聞台日日夜夜「英國變種病毒」、「南非變種新冠病毒」咁叫
又唔見平機會嘈？

咁P4病毒又得唔得

武漢爆發都污名化?
平機會搏咩

英國變種病毒、南非變種病毒、巴西變種病毒，
都係源自： 中國原種病毒

重要嘅事要講4次

就算喺政治正確嘅角度去睇
稱呼「中共病毒」都唔過份

Some are more equal than others

請正名：支那武漢肺炎

哦，武漢肺炎

日日英國變種病毒
非洲變種病毒又得

武漢肺炎，係事實有乜問題？

非洲豬瘟

OP pin this

英國株武漢肺炎

中共肺炎囉

秒

佢代表邊個平機？啲病毒？

完全唔合理，武肺易明

用邊一個稱呼，係自由

日本腦炎?
地中海貧血?
中東呼吸綜合症?

衞生署仲用緊呢啲名架，大家cap圖

記協呢？

處長可以講英國變種病毒？

香港腳
日本腦炎
非洲豬瘟
西班牙大流感
武漢肺炎

係, 吹咩?

香港腳？

曱甴平機會

叫支那武漢肺炎囉咁

新冠肺炎（武漢肺炎）

平時傾計都係用武肺
未聽過有人會叫新冠肺炎
掩耳盜鈴

係嘅中國武漢肺炎

叫小學甴將武漢肺炎放入國安法，同光復香港一樣咪得囉

支那肺炎

平機會點睇南非變種病毒、英國變種病毒兩個名

你叫冠狀病毒先係歧視喎
歧視=特別對待
但明明德國麻疹日本腦炎都係咁叫

幾時出信俾全港ISP封哂講武肺嘅網

仲有點解我講嘢要跟who
真係WHO呀

武漢肺炎 武統全球 中國病毒

而家食肆 要分 ZONE, 平雞會有冇出聲 ? 吊你老母爛化蟹啊

手足你 唔好對號入座啦

WHO 乜9 改左名做CHO 喇

平機會梗係鼓勵使用啦，日本腦炎講得，德國麻疹講得，拎中國任何一個地方名做病毒名就唔得

平機會歧視新冠

告咗3萬隻畜牲先好再出聲

中国武漢肺炎

歧視粒病毒
啲毒咁勁但比人標籤做中國製造

武漢肺炎
武漢肺炎
Wuhan Virus
Wuhan Virus
Wuhan Virus
From Wuhan, China

共產肺炎

你係？

日本腦炎
德國痲疹

Stop British Hate

好的，中國武漢肺炎

武漢肺炎
武漢肺炎
武漢肺炎
武漢肺炎

YC一視同仁被叫曱甴，幾平等

退伍軍人病係咪歧視退伍軍人

天花係咪歧視屋企天花板？

我覺得叫新冠肺炎果啲人先係極少數
識嘅人都叫開武肺

黑暴呢？

初期大陸都係叫武漢肺炎㗎

中東呼吸綜合症？

武漢肺炎

女義士被姦平機會有冇出聲？

下次應該會立法禁止依個term

唔畀叫武肺，係咪要跟特朗普講 kung-flu

疑似武漢肺炎

平機會無能力辯解

咁唯有叫中國原始病毒

我地戴晒口罩who都未正式建議要戴口罩

來自中國嘅武漢肺炎

向平機會投訴平機會

咁叫中国武漢肺炎或者支那病毒囉

香港腳呢屌你

要追究就即刻啦，保留乜L嘢呀？

又話香港係中國一部分
點歧視？

平機會搞港獨？

正苦出過N篇新聞稿寫非洲豬瘟又點計先

支那武漢肺炎，目的都係歧視班藍屍啫

幫香港腳平撚左權先同我廢話

「2019冠狀病毒病」讀起嚟唔順口
「新冠肺炎」又好似怪怪地
最多都係叫COVID-19/ COVID

我都唔明

唐氏綜合症

姓唐嘅人好慘

唐老鴨

理解唔到關平機會咩事

武漢肺炎就係武漢肺炎，係唔需要討論

都係
新冠市好慘

不嬲都叫開武漢肺炎

Y咩C on99

好的中國武漢肺炎

雙重標準 屌你老母

我日日都用
#武漢肺炎
#中共病毒

啲乜撚南非變種，英國變種又唔見佢嘈

中國肺炎

沙士？

喔，武漢肺炎

平基會其實做過d乜

平機會

香港真係愈黎愈痴線

平機會覺得病毒俾人歧視？依家連病毒都有人權

佢出名 藍絲狗黎

咁新冠病毒都唔係正式學名喎，又無問題？又唔係歧視日本新冠縣嘅人？

好撚憎啲格硬縮出黎既字
咩yc bc on99

極少數用武漢肺炎，多數用支那肺炎？

cctvb 日日用英國變種病毒呢?
唉香港唔洗一年就變到同中國冇分別

極少數到底係幾多

行唔通連師奶吹水都要講完整名 - 2019新型冠狀病毒病？

武
漢
肺
炎

好多師奶都講新冠

香港腳幾時平反

而家媒體不斷叫新冠，同蝗語一樣，觀眾就會潛移默化，忘記原本應該點講。CCTVB叫新冠肺炎，now叫新冠病毒。

Pin啦

強烈譴責武漢呢個明歧視男人

德國麻疹
日本腦炎
中東呼吸綜合徵
寨卡病毒
非洲豬瘟
伊波拉病毒
西班牙流感
香港腳
斯德哥爾摩綜合症

武漢原始病毒

支那14億曱甴

你平左香港腳 日本腦炎 德國麻疹先講野啦平機會

佢地大陸人慣左咩都係禁語要簡寫

武漢肺炎
支那病毒
Kung Flu

英式武漢肺炎

新冠市

如果嗰醫生同我講學名，真係唔知佢噏物9！

平機會有用架?

咁香港政府用「英國變種病毒」又點計？

關你撚事咩?

武漢沛炎

兩個名詞加埋一齊點樣污名化
係咪想講武漢依兩個字本身都係污名

中國等於亞洲

陳肇始：
「英國病毒」
「英國變種病毒」
「英國病毒變種」
「英國嘅變種病毒」

咁叫 武漢研究肺炎病毒 囉,
無錯啦, 最先有樣本嘅一定係武漢病毒研究所.

至於幾時開始研究就

要寫返封信俾平機會先！

共產黨傷殘？
要去平機會平反？

佢地仲行緊56K , 不要怪錯他們

武漢肺炎關平機會乜事？「武漢」只係一個地方名，唔係一個人！

支那湖北武漢肺炎

請為香港腳平反呀屌

一齊打去平機會，日本腦炎，香港腳，中東………投訴先！

平機會, 請幫埋退伍軍人平反

伊波拉病毒

支那武肺

隔離有人插緊蘋果用蝗語，呢D佢地又扮睇唔到

That name gets further and further away from China
As opposed to calling it, the CHINESE VIRUS
I can name, KUNG FLU
I can name, 19 different versions of names

武漢肺炎
中國病毒
支那病毒
中國肺炎
so?

平機會收皮啦屌你
二等垃圾機構一味剩係識奶共
武漢肺炎呀

係武漢爆發喎，事實都叫標籤？

污名化呢三個字柒婆先用

咁又叫英國變種 南非變種？

垃圾會

佢想寫 CY，點知快手打錯

中共肺炎 武漢病毒

明明就係歌頌讚美

on9
咁香港腳 日本腦炎 德國麻疹呢？
有無歧視？

其實世衛係咩權威機構 係咪佢話武肺唔會人傳人？

你可見所謂支共有幾撚小氣
連呢d咁皮毛的野都要成個機構去攪

OK

武漢肺炎

人必自侮而後人侮之

沒有新冠
只有武肺